考試 購物 行山均有「共同目的」 惡警釋法=全民犯法

考試 購物 行山均有「共同目的」
惡警釋法=全民犯法

周日警方處理太古城「和你唱」，以「抱有共同聚集目的」為由指市民非法聚集。

【警字兩個口】

【本報訊】警隊前日處理太古城「和你唱」活動自行解釋限聚令，引來巨大爭議。法律界人士質疑，如根據警方說法，市民只要「抱有共同聚集目的」均屬群組聚集，無論是否相距1.5米均屬違法，那麼DSE考生應試、市民日常生活排隊、購物、行山，都必然抱有共同目的，隨時墮入法網；警方無視距離因素，「有人分別喺港島同新界紀念7.21，都變成聚集。」

記者：陳珏明 歐陽聯發

警方周日傍晚在fb專頁發出「嚴正澄清」：「任何出席公眾活動人士，如抱有共同聚集目的，均屬於公眾地方進行群組聚集」；若活動有多於四人參與，即所有參與者均違反限聚令，並稱群組聚集者是否相距1.5米都會違反有關規例。

何謂「抱有共同聚集目的」以及「是否相距1.5米」卻引來爭議，《預防及控制疾病（禁止群組聚集）規例》並無提及「抱有共同聚集目的」之字眼，1.5米的距離標準亦非群組聚集的定義條件。
大狀：群組聚集定義範圍闊

相關新聞：法律團體：無權對相距1.5米者執法

根據警方帖文，「抱有共同聚集目的」的英文字眼為「gather for a common purpose」，兩者意思並不完全相符。警方自行「釋法」，即時利用限聚令指控太古城中心欲響應「和你唱」的市民違反法例，無視市民已分開一定距離，均可檢控及驅散。若警方的定義成立，立即令全港市民墮入法網。有網民指，現時日常生活中有大量「抱有共同目的」而聚集的情況，例如DSE考試、到超市購物等，憂慮警方作出檢控。

執業大律師郭憬憲指，在試場外聚集的DSE考生，「共同目的」是等候進入試場，符合警方定義，很大可能違法；一行五人同遊長洲，亦很大可能違法，且不屬獲豁免的群組聚集；前往深水埗購買遊戲軟件、在公園休憩、在法院外為被捕抗爭者組成雨傘陣等亦很大可能違法。至於排隊等候外賣，則可作合理辯解。他補充，限聚令所指的群組聚集是非常闊的範圍，凡多於四人的聚集已算違反，若認真執法，除獲豁免情況，幾乎全港四人以上的聚集都要被票控。

警指入太古城因有人報案

民間法律評論團體「法夢」成員黃啟暘認為，若警方可以無視有關人士的距離而只考慮有否共同目的，「有人分別喺港島同新界紀念7.21，都變成非法聚集。」民權觀察成員王浩賢亦認為警方說法不合理，否則市民身在商場，就算隔開幾十米亦變違法，「朝早公園仲有人晨運，佢哋已經分開晒企，咁係咪又要執法？」他批評政府對此有終極責任，因限聚令未有對「聚集」及距離作清楚定義，對市民不公平。他又指警方現時似自行詮釋法例，執法亦出現不專業言論如「我話犯法就犯法」等，認為警方應盡快向律政司索取法律意見，律政司亦需要清楚說明法律爭議觀點。

警方在事隔超過24小時後，昨晚在facebook上載短片，指周日太古城商場高𥧌期有500人在場，又為當日闖入商場辯護，稱接獲超過10名市民報警，指有人涉違反限聚令。警方指當日在場共發出40次警告，沒有發出告票或拘捕任何人。惟警方在片中沒有提及區議員助理被警員推倒，以及回應有警員辱罵市民、保安和記者的指控。

仲有去公廁爆石

最多可爆4個

就玩-分開有共同目的」囉 aka 遍地開花

搭車已經係啦

生活？
全港七百萬人聚集生活都係犯法

公廁廁所all 屎計唔計